父親帶同6歲女兒到碼頭追風：讓女兒學習如何跟大自然相處

立場新聞

熱帶風暴浪卡襲港，八號東北烈風或暴風信號現正生效，教育局已宣佈停課。父親 Ronald 中午後帶同 6 歲的女兒到中環碼頭追風，二人身穿雨衣，沿路拾起一卷被遺棄的保鮮紙，自製模仿滑浪風帆的小遊戲。他表示希望透過此活動讓女兒學習如何跟大自然相處，女兒亦表示很喜歡這遊戲，比平時上堂更有趣。

兩父女在碼頭有遮擋的地方進行遊戲，女兒玩得盡興時偶會走近海邊， Ronald 會籲女兒走回安全的地方，才繼續玩耍。

攝：Oiyan Chan

好yea呀

有冇見過人型風箏

好狠心嘅父親，點解唔留女兒喺溫室

實俾連登仔屌死

同天災相處嘅方法唔係回避？

好過帶佢滑浪果個

見到fb page啲留言

...打風先黎跟大自然相處

學習如何跟大自然相處
去野外露營一個星期啦

幾正
好過好多家長成日過度保護小朋友

讓女兒回歸大自然

其實無問題, 有事唔好叫人救就得

生仔真係要考牌

山竹嗰陣有無出去呀?

都冇風追乜撚野風

歡迎海葬

融入大自然

去非洲大草原啦屌

連登仔不嬲係恐懼撚黎架啦

呢d好老豆黎
細細個呢d好小既事 大左印象反而最深刻

好老豆

立場FB留言屌得好勁

其實係打風先有假放陪個女出街

唔戴頭盔?

呢d 先係西方值得學習既冒險精神，個老豆自己都評估過唔係無諗過就帶個女出來，幾好既體驗

唔戴口罩就比班恐懼撚屌

可以告「疏忽照顧」

一陣間俾風吹入海，直接回歸大自然

有閪風咩

相乜嘢處，大自然識你老鼠

綠色殯葬算唔算係同大自然相處

學習

個condom大撚到

塵歸塵土歸土

連登仔：
打風出去唔好叫人救 vs 都冇風追乜撚嘢

矛盾大對決

打漏字?
父親帶同6歲女兒到碼頭追風：讓女兒學習如何跟大自然相處如常上班

佢女兒學習緊點同弱智相處

好少事啫

行雷既時候試下去高啲既地方感受下大自然

山竹都夠膽出黎先講

俾爸爸湊係危險啲

連登=小眾

回歸自然

連登仔一邊屌無風話係政治波
一邊就屌老豆唔驚個比女被吹走

咁佢又冇講過好天冇帶個女去大自然

咁今次又唔大風，冇問題嘅

今日有撚風咩

Agger

睇圖冇咩野
睇埋文字笑左

點解唔吹佢落海
塵歸塵土歸土

其實最尾果段，個女女行出啲都比爸爸叫佢行入啲，比起過度保護，呢啲家庭教育更好

安全過肺炎去party

評咩估
天文台都預唔到啦

臘腸啲人都好偏激㗎啦

個女病撚左返去跪底板

你落樓下用下腦感受d 風同雨都評估到啦，家陣叫你估 10粒鐘後有幾大風咩
開始大風未返屋企囉

今日個風咁廢
出去追下風都正常啦

今日都冇乜風

有時冧樹嗰啲預唔到㗎嘛大佬

一陣吹左落海就可以慢慢相處

學習與病毒相處

個logic想點撚樣
仲要講到個目的好撚有教育性咁

明明就自己想玩

你又知人地平時無？

同大自然相處？所有動物有颱風都會避，咁叫同大自然相處？
你唔去火山度爬山？

8號風球就係危險咗啲
一陣有事攪到啲消防就唔好啦
1號波會安全好多

體驗下物競天擇

保鮮紙都做到人型風箏

掉佢落海會更快

屌本身想射落海㗎，
而家後悔啦，所以咪帶佢回歸大自然囉

可以接受喎，個位都算安全，8號風球咁濕碎，去睇龍捲風就話姐

我都有同小朋友拎把傘係樓下感受吓風力

其實我都覺得ok
佢個位置都唔係特別危險

連登仔仲話連登仔一邊屌無風話係政治波
一邊就屌老豆唔驚個比女被吹走添

啲連登仔真係

認同 人哋做老豆會冇班網民咁緊張個女咩
有時候做父母都要放手俾小朋友撞吓板先會成長 更何況依個爸爸係身體力行帶個女出去一齊體驗 我覺得好值得欣賞喎
唔通全香港要個個小朋友都畏懼天災唔去了解唔去接觸 淨係留喺室內用電腦電話先叫好？

幾有趣

唔極端地行埋海邊，避開D危險位都相對安全嘅。

好難得既體驗
應付到風險會帶黎既後果 係應該冒險的

回歸大海

唔放佢落海教佢大風大浪環境游水？

連登仔又教人地點教仔女了

原本計劃骨灰
而家決定監生掉落去

理解現實點比當權者誇大

物競天擇

on9？ 體驗唔係呢種體驗
唔該唔好偷換概念
天災點解唔應該畏懼？ 點樣接觸？你要控制天災？
地震又去體驗？海嘯又去體驗？
CLS 仲欣賞，唔好夾硬將自己的觀點變獨特啦

你俾浪衝撚左落去，人地救唔救你好？
8號風成個大人都吹得起，更何況係一個六歲嘅小朋友。
而家啲風好細呀嘛， 呢個係你自己個人嘅感覺同埋判斷。
實際上而家係8號，就唔應該玩。

吹下風有幾撚危險呀

咁不如學林超英啦

兩父女珍貴回憶黎

咁都有得好屌
今次又唔係好似山竹咁大風

你點知平時無

咁咪係
要教下個女依個世界係好安全
乜野危險都無

學人講偷換概念，你自己都偷換概念
將個問題極端化

on99
出街有野跌落黎夠預唔到
係唔係唔出街呀
白痴言論黎

冇能力保護自己就避姐，你都9唔撘8
無啦啦都唔知講火山做乜

上年十月係日本

個cat5風 台風十九號/海貝斯 日本人都係出街啦

最錯: 接受訪問

唔信政府，觸犯國安法

山竹仲有個危險位，就係吹完之後d樹都好脆弱

係囉
所有8號突登出去玩結果出事嘅人，根本唔應該救
若果你自己承擔到後果
你死你嘅事 who cares
咪撚叫救命

幾時帶佢睇火山爆發

連登恐懼撚出黎未

成日叫人上街送頭. 而家追個風姐, 又唔係扔汽油彈

x2 我反而覺得咁先係親子教育，d戰鬥民族都係比d小朋友祼體玩雪。 d連登仔未見過大蛇痾尿

你自己都識講 依家啲風係好細

生仔要考牌
陣間個囡吹起跌埋落海咪又係要揾人救

照你咁講，今日中午8號落街食個lunch唔小心被樹壓到都唔應該救

下下拎自己同啲畜牲比做乜鳩

唔好夾硬將自己的觀點變獨特啦
而家係xxx,就唔應該xxx 。係啦係啦，個撚個都要跟你個套啦
個老豆個人感覺同判斷就係錯嘅 你岩撚哂
你呢啲偽善撚最撚嘔心

部分連登狗真係好撚垃圾

嘩屌....最尾點??

咁點解8號？
你感受準啲，定天文台儀器準？
有人山竹都覺得好細風架
人地講數據 你講感受

寫左係 突登出去玩

文盲睇醫生唔該

真，知佢咩心態

1:27開始睇

人嘅偉大在於直面恐懼嘅崇高姿態

跌落黎時畀人接住
無乜事

cls廢老

實際上而家有港區國安法，就唔應該叫口號搞港獨

屌你老母啦 讀多啲書學下critical thinking 先

父親 Ronald 中午後帶同 6 歲的女兒到中環碼頭追風，二人身穿雨衣，沿路拾起一卷被遺棄的保鮮紙，自製模仿滑浪風帆的小遊戲。

不過硬係覺得佢因為想慳錢
先諗呢D唔洗錢既活動

細個時10號波著雨嬲落樓下比風吹比雨淋真係好爽 不過係安全位 唔會話去咩山邊海邊 都係樓下公園

每個區都唔撚同架啦
平時港島九龍黑雨落撚到狗屎咁 北區冇雨出陽光
你住北區會唔會話依家出面黑雨
北區有陽光純粹我個人感覺
危唔危險自己判斷到架啦

老豆揾個女過橋啦

華人算鳩數啦

又偷換概念打稻草人
國安法冇數據範圍大
8號有清楚講明風速幾多 準確到幾多幾多km/h

欺山莫欺水

咁就叫同大自然相處

學埋點化做泥土滋潤新既植物。

係加硬

有傷

小朋友，再見

成日講埋啲極端例子
香港咁多年鬼有試過喺中環碼頭吹風比人吹走咩
成班講到賴係科學咁，有曬數字既經驗總結就扮睇唔到

連登仔又可以笑鳩話呢對父女嘅人係恐懼撚喺度打稻草人拎自豪感

咁樣面對死亡係咪即係要自殺

塵歸塵

細個打風老豆都帶我去街
不過低調啦屌
明知尖沙咀多傳媒
摟屌

愈黎愈覺得立場班讀者同連登班溫室小花愈黎愈垃圾，一班弱者係要俾強者奴役

On9

得啦最撚醒係你啦，你估人地老豆冇評估過咩？

打風唔帶個囡出街 ，算唔算留佢係溫室？

去追風玩咪直接講好似驚死俾人話咁
講到咁撚偉大好嘔心

小朋友好幸福
係好難忘嘅回憶

唔好夾硬將自己的觀點變獨特啦
次次天文台掛風個個都屌，難得今次咁多人撐

大家咁話啦
咁又係呀評估過 覺得Ok既
囡跌左落海都係扺死

紫青爸

因為係人地嘅事 所以可以盡力屌而且又無成本

兩父女在碼頭有遮擋的地方進行遊戲，女兒玩得盡興時偶會走近海邊， Ronald 會籲女兒走回安全的地方，才繼續玩耍。

根本個老豆就睇得好撚緊
仲有你啱啱落黎香港嫁？去過中環環頭未？根本無位比你跌落海

遲早回歸自然 咦家適應定先

你依家咪記得九號波有幾危險

話出嚟玩咪得囉
講禁多政治正確嘅理由做乜鳩
學習⋯⋯咪撚玩啦燒著自己間屋學習應對火災吖笨

大眾黃絲=道德判官
冇撚用
上網審判人就叻
要佢地出去打仗就鳩縮
東亞病夫
爆武肺就變恐懼撚屌人唔帶口罩
配合政府

黃？d精就黃

坦白講今次風無雨 風又唔太大，都無咩問題
要屌都屌咗啲滑浪撚先

打風唔好出門口，一出門口就好危險
我依家仲係床上面，希望聽日有命返工

以前打風老豆都係咁帶我落街
不過唔係去海傍

每個人去海邊追風前都覺得好安全
隔離post啲阿伯去維港游水都覺得好安全
平時啲廢老唔戴口罩都覺得好安全

唔得嫁 個老豆基本上我覺得同謀殺犯冇分別
八號風球喎 仲帶個女出街 實跌落海啦

JM9

一向

細路囡咁輕容咩易吹起？

唔好極端化例子啦
行街都會有個花盆跌落黎打比你添，帶埋頭盔先出街吖笨
事實就係無人喺中環碼頭死過+老豆好留意個女+嗰個地方真係低風險

當風箏遇上風

見到有人話帶落樓下公園咪得
公園先危險啲樹多到
家陣香港啲樹刮大風都可以冧

啱呀，石屎有蓋頂點都安全過一堆樹圍住你

真 唔反共了 內鬥都夠哂玩了
個頭話唔信政府 轉個頭話 就算冇風掛八號都一定有原因啲人真係仲覺得個政府係care 香港人 算啦

又唔係大風
呢d教育先正, 又可以玩下

升天跌下好痛

如果係鬼佬，連登仔實讚

我既睇法係 出街花盆係日常會遇到既風險
依寄打風去海邊 係自己擺黎既風險
唔可以直接做類比
同埋未出事之前 我都識講無事既
到出事就話 咁唔好彩又會發生係我到既
呢啲咪意外囉

搵左新聞未見有小朋友係八號風球被吹起跌落海嘅新聞
想睇下台灣果個吹得勁啲定八號風球勁啲

生仔女前真係要驗下智商。

照你呢個logic , 呢個世界邊有意外啫？
未比花盆打到之前，我都識講無事嫁
你直接話所有死亡都係抵撚死咪算囉
自己睇返自己啲說話，唔笑再講啦

不如又睇返我上面列舉嗰三個現實，諗清楚，個老豆醒啲定你醒啲啦

唔好去近窗地方
吹爆玻璃

真，有事起上黎要學自救，學識點樣處理應急
唔好call消防

無發生過=有可能
無人出事=佢地好彩

總之我話危險就危險

連登c9 logic

港豬老豆老母：上playgroup咪得囉

五連發，全部一面倒打稻草人咁discredit「連登仔」呢個由唔同人組成嘅群體，扣埋「恐懼撚」呢三隻字驚死劃唔上等號

大家自己諗咩事

依寄係一個有機會會遇到意外(平時落街被花盆撞中)
對
自己選擇去增加意外既風險呀（打風仲帶個女沖去碼頭）
而我屌既 就係正正個老豆去增加風險呀
同埋唔見得樓上巴打例子有幾極端

係啱啱先開始有風
之前芭蕉扇都大風過條街

連登仔明明話出面冇風冇雨,有咩咁危險???

師兄平時屋企唔開風扇？

驚閪咩都無風

Ching你屋企風扇有8號波咁大？

唔好累人要人救就得

dust to dust
earth to earth

咁樣未夠喎，應該落埋海游水想至好。

YUU~

綠色殯葬

件事去到外國 : 嘩好型 呢D先係教育
件事去到香港 : 屌,害撚死個小朋友
請極積尋求治療

咁樣叫天災？

離個海咁撚遠，今日風又唔大，咁都有得屌？

講事實

但商場餐廳又會有好多人
咁即係打風留係屋企定出街安全

人地評估過冇問題咪得，你又係度以已度人點都要拎番炸沙話人跌左落海係抵死，係有機會跌落海既，0.1%都係有機會，你落雨果陣都唔好出街，天雨路滑唔知d 車會唔會衝上行人路撞撚死你架

Nature Selection

係屋企睇住個風都應該學到危險啦。。。

教佢咩叫natural selection

Ching不如你睇翻上面啲回覆先

原隻海葬

唔同活動風險都唔同既啦
有瓦遮頭+一堆鐵欄圍住
真係弱智先會同落海游水大浪灣滑浪混為一談
現實就係出街比高空擲物打死個風險高過喺中環碼頭比風吹落海死好撚多，因為中環碼頭個數字係0
而你竟然屌個低風險既活動，唔去保障小朋友喺高危環境既安全
真係自私、仆街同懶到

可能平時要返工呢

自然要親近 自然災害就好撚避啦屌

香港人最叻咪追求安全! 穩穩陣陣

做運動員?唔好啦...讀個Business Degree 好啲....穩陣呀

喂! Thomas 唔好爬上去! 危險呀! 落返黎

然後去懷念以前啲公園點樣點樣「好玩」

希望佢冇上連登

所以你明白點解死咗咁多後生仔意外死未

信政府 驚西

連登仔真係痴撚線
平時打風去行山遊水果D廢老就屌
帶個6歲女出去碼頭就讚

99% 香港人好撚蛇𠺌
小小事就驚/ 嚇親
無人肯take risk 做其他人唔做嘅嘢

好肯定個小朋友有一段好開心深刻嘅記憶同爸爸打風出街玩

中環碼頭同行山滑浪比

如果你到今日
仲覺得有瓦遮頭+鐵欄圍住個海
係同叫天不應，泥濘暗湧既山海有得比既話
我應該擔心你既抗壓力定擔心你智商好？

中肯

冇問題嘅
唔應該去海邊啫

維港啲碼頭都驚，咪撚做人啦！

一齊落去旅行？

大風起上黎個女唔飛落海都有機會撞親個頭
萬一飛左落海係咪老豆跳落去再一齊卷埋出海呀
你有冇睇過3號風球被垃圾桶KO的女人呀
你而家8號仲海邊呀睇下幅相
你估落樓下茶記食個早餐呀？
唔見你自己去
加上你身為香港人都知天文台幾仆街
平時遮骨都吹爛又水浸都堅持只係3號要返工
今次都掛8號掛成日都唔撚唸下會唔會真係好勁

我好支持
仆街唔好喊

平時3號遮骨都吹爛又水浸但你又唔擔心自己安全會去返工?

咁不如你睇下新聞睇下今日八號波比起平日三號波造成左咩破壞先
唔好淨係「諗」
香港人有個通病就係永遠以為自己最撚醒最撚睇通全局
而個老豆一定係弱智無腦唔擔心個女

我細個老竇都有帶我去

弱智人士

有事先抽都未遲啦
如果係鬼佬就讚人親親大自然

8號風球都叫天災？

搭車都有風險，咩都唔做留係屋企就最冇風險

夏天30幾度算唔算係天災

睇頭幾個post者
一開波有人屌得甘即刻有人跟風

唔好笑

跳埋落去同大自然融為一體

有無諗過有班人有計劃地用温室文化令香港既下一代變成廢柴
温室文化最盛行既中國，基本上你都睇到佢地啲小粉紅係幾咁弱智同奴性重

好天行山=中暑
水上運動= 浸死
小型賽車= 撞親個頭
玩滑板= 仆親

係屋企做補充練習= 安全
最佳家長

幾時同自然合為一體先
塵歸塵 土歸土

人定勝天

今日新聞都有人落水游水添！
其實重點係睇風雲變色
點為之勁要避、點為之唔勁 攞境

你咁保護主義
你啲仔女唔會挑戰珠峰、南北極等架啦！

唔屌的原因係全程昅實
沒有疏忽照顧
唔睇個女，由佢單獨出去才抵鬧

追風箏一對傻瓜

大把人細個會出去感受個風啦，唔通佢地死撚哂殘廢哂咩
打風返工仲危險，冇得揀路

爭取達爾文獎提名

係挑機

好過留個女喺地下室

講咩挑戰珠峰
直頭係屋企學佢老豆做毒撚

er...係

個女咁細粒咪好易比風吹走

連登仔乜乜乜 連登仔物物物

下下都話比風吹走
龍捲風咩家陣

如果係美國d龍捲風
帶個細路去追風係真係危險既
香港d風
東亞病夫唔係浪得虛名
從細培養仔女做弱不禁風既廢物

龍捲風既話留喺屋企都危險
但香港人好少會仔細分析評估現況/地形/活動既風險
總之一見有風就話要吹走乜乜乜
大佬，如果係吹得郁20kg人形物體既風
你落街就已經見到一堆招牌冧樹啦
嗰個情況下仲帶個女出街咪抵屌
但今日